## `Builder (Строитель)`

Строитель - это порождающий паттерн проектирования, который позволяет создавать сложные объекты пошагово. 
Строитель дает возможность использовать один и тот же код строительства для получения разных представлений объектов.

### `Проблема`

Представьте сложный объект, требующий кропотливой пошаговой инициализации множества полей и вложенных объектов. 
Код инициализации таких объектов обычно спрятан внутри монструозного конструктора с десятком параметров. 
Либо ещё хуже — распылен по всему клиентскому коду.

### `Решение`

Паттерн предлагает разбить процесс конструирования объекта на отдельные шаги (например, `построитьСтены`, `вставитьДвери` и другие). 
Чтобы создать объект, вам нужно поочередно вызывать методы строителя. 
Причем не нужно запускать все шаги, а только те, что нужны для производства объекта определенной конфигурации.

Зачастую один и тот же шаг строительства может отличаться для разных вариаций производимых объектов. 
Например, деревянный дом потребует строительства стен из дерева, а каменный — из камня.

В этом случае вы можете создать несколько классов строителей, выполняющих одни и те же шаги по-разному. 
Используя этих строителей в одном и том же строительном процессе, вы сможете получать на выходе различные объекты.

### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/builder/example-ru-2x.png)

Автомобиль — это сложный объект, который может быть сконфигурирован сотней разных способов. 
Вместо того, чтобы настраивать автомобиль через конструктор, мы вынесем его сборку в отдельный класс-строитель, 
предусмотрев методы для конфигурации всех частей автомобиля.

Клиент может собирать автомобили, работая со строителем напрямую. Но, с другой стороны, он может поручить это дело директору. 
Это объект, который знает, какие шаги строителя нужно вызвать, чтобы получить несколько самых популярных конфигураций автомобилей.

### `Применимость`
 
- Когда вы хотите избавиться от «телескопического конструктора».
- Когда ваш код должен создавать разные представления какого-то объекта. Например, деревянные и железобетонные дома.
- Когда вам нужно собирать сложные составные объекты, например, деревья Компоновщика.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/builder)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/builder/java/example)